@prefix : <http://www.sedri.de/vocab/> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix ccns: <http://creativecommons.org/ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@base <http://www.sedri.de/vocab/> .

<http://www.sedri.de/vocab/> rdf:type owl:Ontology ;
                             
                             rdfs:label "Sedri Konfigurations-Ontologie"@de ,
                                        "Sedri configuration ontology vocabulary"@en ;
                             
                             dct:contributor "Lars Eidam" ;
                             
                             rdfs:comment "Das ist die Konfigurations-Ontologie für das Tool Sedri. Hiermit werden die verschiedenen Datenendpunkte und zugehörigen Anfragen konfiguriert."@de ,
                                          "This is the configuration ontology vocabulary for Sedri. It defines several data endpoints and the respective queries."@en ;
                             
                             ccns:license "http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/" ;
                             
                             dct:contributor "Marcus Nitzschke" ;
                             
                             owl:versionInfo "0.1" .


#################################################################
#
#    Annotation properties
#
#################################################################


###  http://creativecommons.org/ns#license

ccns:license rdf:type owl:AnnotationProperty .



###  http://purl.org/dc/terms/contributor

dct:contributor rdf:type owl:AnnotationProperty .



###  http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo

owl:versionInfo rdf:type owl:AnnotationProperty .





#################################################################
#
#    Object Properties
#
#################################################################


###  http://www.sedri.de/vocab/nodes

:nodes rdf:type owl:ObjectProperty ;
       
       rdfs:label "hat Node"@de ,
                  "has node"@en ;
       
       rdfs:comment "Ordnet beliebig viele Knotenpunkte einem Webservice zu."@de ,
                    "Assigns any number of nodes to a webservice."@en ;
       
       rdfs:range :Node ;
       
       rdfs:domain :Webservice .



###  http://www.sedri.de/vocab/sources

:sources rdf:type owl:ObjectProperty ;
         
         rdfs:label "hat Quelle"@de ,
                    "has source"@en ;
         
         rdfs:comment "Weist einem Knotenpunkt beliebig viele Quellen zu."@de ,
                      "Assigns multiple sources to a node."@en ;
         
         rdfs:domain :Node ;
         
         rdfs:range :Source .





#################################################################
#
#    Data properties
#
#################################################################


###  http://www.sedri.de/vocab/param

:param rdf:type owl:DatatypeProperty ;
       
       rdfs:label "URL-GET Parameter"@de ,
                  "URL-GET parameter"@en ;
       
       rdfs:comment "Name eines erwarteten URL GET-Parameters für die dynamische Query-Erzeugung."@de ,
                    "Name of an expected URL GET parameter to generate dynamic queries."@en ;
       
       rdfs:domain :Node ;
       
       rdfs:range xsd:string .



###  http://www.sedri.de/vocab/portNumber

:portNumber rdf:type owl:DatatypeProperty ;
            
            rdfs:label "Portnummer"@de ,
                       "Portnumber"@en ;
            
            rdfs:comment "Die Portnummer unter welcher der Webservice erreichbar ist."@de ,
                         "The port number where the webservice is accessable."@en ;
            
            rdfs:domain :Webservice ;
            
            rdfs:range xsd:integer .



###  http://www.sedri.de/vocab/postprocessor

:postprocessor rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               
               rdfs:label "Post-Processor Klassenname"@de ,
                          "Post-Processor classname"@en ;
               
               rdfs:comment "Der Klassenname eines Post-Processors um das Ergebnis der Datenaggregation vor der Ergebnisausgabe zu verändern."@de ,
                            "The classname of a post processor that manipulates the aggregated data before the result is returned."@en ;
               
               rdfs:domain :Node ;
               
               rdfs:range xsd:string .



###  http://www.sedri.de/vocab/preprocessor

:preprocessor rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              
              rdfs:label "Pre-Processor Klassenname"@de ,
                         "Pre-Processor classnames"@en ;
              
              rdfs:comment "Der Klassenname eines Pre-Processors der z.Bsp. die URL-GET Paramterliste des Knotepunktes vor der Datenanfrage verändert."@de ,
                           "The classname of a pre processor that may manipulate the URL-GET parameter list before the data aggregation process."@en ;
              
              rdfs:domain :Node ;
              
              rdfs:range xsd:string .



###  http://www.sedri.de/vocab/resultFormat

:resultFormat rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              
              rdfs:label "Ergebnisformat"@de ,
                         "result format"@en ;
              
              rdfs:comment "Legt das Ergbnisformat eines SPARQL-Kontens fest. Mögliche Formate sind TURTLE, N-TRIPLE, RDF/XML und JSON-LD."@de ,
                           "Set the result fomrat of a SPARQL node. Possible formats are TURTLE, N-TRIPLE, RDF/XML and JSON-LD."@en ;
              
              rdfs:domain :SPARQLNode ;
              
              rdfs:range xsd:string .



###  http://www.sedri.de/vocab/sourceIndex

:sourceIndex rdf:type owl:DatatypeProperty ;
             
             rdfs:label "Quellenindex"@de ,
                        "Sourceindex"@en ;
             
             rdfs:comment "Quellenindex um eine Reihenfolge der Quellzugriffspunkte zu konfigurieren."@de ,
                          "Index of the source endpoint to configure a order."@en ;
             
             rdfs:domain :Source ;
             
             rdfs:range xsd:integer .



###  http://www.sedri.de/vocab/sourceURL

:sourceURL rdf:type owl:DatatypeProperty ;
           
           rdfs:label "URL einer Quelle, z.Bsp. eines SPARQL-Endpoints."@de ,
                      "URL of a source, e.g. a SPARQL endpoint."@en ;
           
           rdfs:comment "Repräsentiert die URL-Adress einer Quelle, z.Bsp. eines SPARQL Endpoints."@de ,
                        "Represents the URL adress of a source, e.g. a SPARQL endpoint."@en ;
           
           rdfs:domain :Source ;
           
           rdfs:range xsd:string .



###  http://www.sedri.de/vocab/sparqlQuery

:sparqlQuery rdf:type owl:DatatypeProperty ;
             
             rdfs:label "Vorkonfiguriertes SPARQL Query"@de ,
                        "preconfigured SPARQL query"@en ;
             
             rdfs:comment "Repräsentiert ein SPARQL Query mit den definierten URL-GET Parametern."@de ,
                          "Represent a SPARQL query with the preconfigured URL-GET paramter."@en ;
             
             rdfs:domain :Source ;
             
             rdfs:range xsd:string .



###  http://www.sedri.de/vocab/url-path

:url-path rdf:type owl:DatatypeProperty ;
          
          rdfs:label "URL-Pfad"@de ,
                     "URL path"@en ;
          
          rdfs:comment "Relativer URL-Pfad unter dem der Knotenpunkt erreichbar sein soll."@de ,
                       "Relative URL path where the node will be accessable."@en ;
          
          rdfs:domain :Node ;
          
          rdfs:range xsd:string .





#################################################################
#
#    Classes
#
#################################################################


###  http://www.sedri.de/vocab/Node

:Node rdf:type owl:Class ;
      
      rdfs:label "Knotenpunkt"@de ,
                 "Node"@en ;
      
      rdfs:comment "Ein Knotenpunkt repräsentiert eine verfügbare Schnittstelle des Webservice. Ein Knotenpunkt kann dabei unterschiedlicher Art sein, z.Bsp. ein SPARQL-Knotenpunkt, welcher SPARQL-Ergebnisse aggregiert."@de ,
                   "A node represents one interface of the webservice. There are different available node types, like a SPARQLNode that gatheres SPARQL results."@en .



###  http://www.sedri.de/vocab/ReSTNode

:ReSTNode rdf:type owl:Class ;
          
          rdfs:label "ReST-Knotenpunkt"@de ,
                     "ReST node"@en ;
          
          rdfs:subClassOf :Node .



###  http://www.sedri.de/vocab/SPARQLNode

:SPARQLNode rdf:type owl:Class ;
            
            rdfs:label "SPARQL-Knotenpunkt"@de ,
                       "SPARQL node"@en ;
            
            rdfs:subClassOf :Node ;
            
            rdfs:comment "Repräsentiert einen SPARQL Knoten, welcher einen URL-Pfad mit Parameteren besitzt und verschiedene Source Endpoints (SPARQL Endpoints) abfragt."@de ,
                         "SPARQL Node that represent a webservice URL-path witrh parameters and several souce endpoints (SPARQL Enpoints)."@en .



###  http://www.sedri.de/vocab/Source

:Source rdf:type owl:Class ;
        
        rdfs:label "Quelle"@de ,
                   "source"@en ;
        
        rdfs:comment "Eine Quelle, welche konkrete Daten empfängt, die dann durch einen Knotenpunkt zurückgegeben werden. Beispiel einer solchen Quelle ist ein SPARQL Endpoint."@de ,
                     "A source that gets specific data that in turn will be aggregated by a node. An exemplary source is a SPARQL endpoint."@en .



###  http://www.sedri.de/vocab/Webservice

:Webservice rdf:type owl:Class ;
            
            rdfs:label "Webservice"@de ,
                       "Webservice"@en ;
            
            rdfs:comment "Repräsentiert einen Webservice unter einer bestimmten Portnummer. Ein Webservice bündelt dabei beliebig viele Knotenpunkte, welche Daten aggregieren, wie z.Bsp. SPARQL-Ergebnisse."@de ,
                         "Represents a webservice with portnumber. The webservice combines several nodes that aggregate data, e.g. SPARQL results."@en .




###  Generated by the OWL API (version 3.5.0) http://owlapi.sourceforge.net

